% @see : http://localhost:5173/alea/?uuid=03b49&id=6G10-4&n=1&d=10&s=3&s2=false&s3=6&alea=FUAD&cd=1&uuid=f4fdd&id=6G21-2&alea=rjLA&cols=2&uuid=b5eaf&id=6G20-2&n=4&d=10&s=1&s2=false&alea=3zmv&cd=1&uuid=e1e64&id=6G21-3&alea=JnCh&cols=2&v=latex
\documentclass[a4paper,11pt,fleqn]{article}
\usepackage{ProfMaquette}
\setKVdefault[Boulot]{CorrigeFin=true}
\usepackage{etoolbox}
\newbool{dys}
\setbool{dys}{false}          
\ifbool{dys}{
% POLICE DYS
\newcommand{\choiceFontsDys}[1]{
\ifstrequal{#1}{Fira}{%
  % Fira Sans + Fira Math
  % Description : Fira Sans est une police moderne, et Fira Math est une version mathématique compatible qui maintient le style sans-serif.
  % Utilisation : Fonctionne bien avec XeLaTeX et LuaLaTeX.
  \usepackage{fontspec}
  \setmainfont{Fira Sans}
  \setsansfont{Fira Sans}
  \usepackage{unicode-math}
  \setmathfont{Fira Math}
}{}
\ifstrequal{#1}{lmodern}{%
  % Latin Modern Sans
  % Description : Une version sans-serif de la célèbre police Latin Modern, qui est compatible avec mathastext.
  % Utilisation : Fonctionne avec pdfLaTeX, XeLaTeX et LuaLaTeX.
  \usepackage{lmodern}
  \renewcommand{\familydefault}{\sfdefault}
  \usepackage{mathastext}
}{}
\ifstrequal{#1}{tgheros}{%
  % TeX Gyre Heros + mathastext
  % Description : TeX Gyre Heros est une alternative à Helvetica, et le package mathastext permet d'utiliser la même police pour les mathématiques.
  % Utilisation : Fonctionne avec pdfLaTeX, XeLaTeX, ou LuaLaTeX.
  \usepackage{tgheros}
  \renewcommand{\familydefault}{\sfdefault}
  \usepackage{mathastext}
}{}
}
% Fira ou lmodern ou tgheros
\choiceFontsDys{Fira}

%\usepackage{unicode-math}
%\usepackage{fontspec}
%\setmainfont{TeX Gyre Schola}
%\setsansfont{TeX Gyre Schola}
%\setmathfont{TeX Gyre Schola Math}
%\setmainfont{OpenDyslexic}[Scale=1.0]
%\setsansfont{OpenDyslexic}[Scale=1.0]
%\setmathfont{OpenDyslexic}[Scale=1.0,range=up/{Latin,latin,num}]
\usepackage[fontsize=14]{scrextend}
\usepackage{setspace}
\setstretch{1.7}
% Une valeur d'environ 1.2 à 1.7 est souvent recommandée. Cela permet d'augmenter l'espace entre les lignes tout en offrant un léger espacement entre les mots.
\setlength{\spaceskip}{1.2em}  
% Une valeur d'environ 1.2em à 1.5em est couramment conseillée. Cela crée un espace plus ample entre les mots, ce qui peut aider à réduire la fatigue visuelle et à améliorer la fluidité de la lecture.
}{
% POLICE STANDARD
\usepackage{fontenc}
\usepackage[scaled=1]{helvet}
\usepackage[fontsize=12]{scrextend}
}
\usepackage[left=1.5cm,right=1.5cm,top=2cm,bottom=2cm]{geometry}
\usepackage[luatex]{hyperref}
\usepackage{tikz}
\usetikzlibrary{calc}
\usepackage{fancyhdr}
\pagestyle{fancy}
\renewcommand\headrulewidth{0pt}
\setlength{\headheight}{18pt}
\fancyhead[R]{\href{https://coopmaths.fr/alea}{Mathaléa}}
\fancyfoot[C]{\thepage}
\fancyfoot[R]{%
\begin{tikzpicture}[remember picture,overlay]
  \node[anchor=south east] at ($(current page.south east)+(-2,0.25cm)$) {\scriptsize {\bfseries \href{https://coopmaths.fr/}{Coopmaths.fr} -- \href{http://creativecommons.fr/licences/}{CC-BY-SA}}};
\end{tikzpicture}
}
\fancyhead[L]{
\begin{tikzpicture}[y=0.8, x=0.8, yscale=-0.04, xscale=0.04,remember picture, overlay,fill=orange!50,transform canvas={xshift=-1cm,yshift=1cm}]
%%%% Arc supérieur gauche%%%%
\path[fill](523,1424)..controls(474,1413)and(404,1372)..(362,1333)..controls(322,1295)and(313,1272)..(331,1254)..controls(348,1236)and(369,1245)..(410,1283)..controls(458,1328)and(517,1356)..(575,1362)..controls(635,1368)and(646,1375)..(643,1404)..controls(641,1428)and(641,1428)..(596,1430)..controls(571,1431)and(538,1428)..(523,1424)--cycle;
%%%% Dé face supérieur%%%%
\path[fill](512,1272)..controls(490,1260)and(195,878)..(195,861)..controls(195,854)and(198,846)..(202,843)..controls(210,838)and(677,772)..(707,772)..controls(720,772)and(737,781)..(753,796)..controls(792,833)and(1057,1179)..(1057,1193)..controls(1057,1200)and(1053,1209)..(1048,1212)..controls(1038,1220)and(590,1283)..(551,1282)..controls(539,1282)and(521,1278)..(512,1272)--cycle;
%%%% Dé faces gauche et droite%%%%
\path[fill](1061,1167)..controls(1050,1158)and(978,1068)..(900,967)..controls(792,829)and(756,777)..(753,756)--(748,729)--(724,745)..controls(704,759)and(660,767)..(456,794)..controls(322,813)and(207,825)..(200,822)..controls(193,820)and(187,812)..(187,804)..controls(188,797)and(229,688)..(279,563)..controls(349,390)and(376,331)..(391,320)..controls(406,309)and(462,299)..(649,273)..controls(780,254)and(897,240)..(907,241)..controls(918,243)and(927,249)..(928,256)..controls(930,264)and(912,315)..(889,372)..controls(866,429)and(848,476)..(849,477)..controls(851,479)and(872,432)..(897,373)..controls(936,276)and(942,266)..(960,266)..controls(975,266)and(999,292)..(1089,408)..controls(1281,654)and(1290,666)..(1290,691)..controls(1290,720)and(1104,1175)..(1090,1180)..controls(1085,1182)and (1071,1176)..(1061,1167)--cycle;
%%%% Arc inférieur bas%%%%
\path[fill](1329,861)..controls(1316,848)and(1317,844)..(1339,788)..controls(1364,726)and(1367,654)..(1347,591)..controls(1330,539)and(1338,522)..(1375,526)..controls(1395,528)and(1400,533)..(1412,566)..controls(1432,624)and(1426,760)..(1401,821)..controls(1386,861)and(1380,866)..(1361,868)..controls(1348,870)and(1334,866)..(1329,861)--cycle;
%%%% Arc inférieur gauche%%%%
\path[fill](196,373)..controls(181,358)and(186,335)..(213,294)..controls(252,237)and(304,190)..(363,161)..controls(435,124)and(472,127)..(472,170)..controls(472,183)and(462,192)..(414,213)..controls(350,243)and(303,283)..(264,343)..controls(239,383)and(216,393)..(196,373)--cycle;
\end{tikzpicture}
}
%%%%%% Style Fiche
\tcbset{%
  userfiche/.style={%
    %move upwards=-1cm,colback=red!75%
    top=5pt, left=5pt, right=5pt, colback=red!5!white%
  }%
}%
\tcbset{%
  userfichecor/.style={%
    %spread upwards=-1cm,colback=gray!5%
    top=5pt, left=5pt, right=5pt, colback=red!5!white%
  }%
}%

% Parametrages
\hypersetup{
    colorlinks=true,% On active la couleur pour les liens. Couleur par défaut rouge
    linkcolor=blue,% On définit la couleur pour les liens internes
    % filecolor=magenta,% On définit la couleur pour les liens vers les fichiers locaux      
    urlcolor=blue,% On définit la couleur pour les liens vers des sites web
    % pdftitle={Puissance Quatre},% On définit un titre pour le document pdf
    % pdfpagemode=FullScreen,% On fixe l'affichage par défaut à plein écran
}
\usepackage{qrcode}
\usepackage{mathrsfs}
\usepackage{enumitem}
\usepackage[french]{babel}
\setlength{\parindent}{0cm}
% loadPackagesFromContent
\usepackage{multicol}
\usepackage[table,svgnames]{xcolor}
\usepackage[tikz]{bclogo}
\definecolor{nombres}{cmyk}{0,.8,.95,0}
\usetikzlibrary{decorations.pathmorphing}
\usepackage{needspace}
\newcommand{\e}{\text{e}}
\begin{document}
\begin{Maquette}[Fiche]{Niveau= ,Classe= ,Date=   ,Theme=Exercices sur les cercles et les triangles}

% @see : https://coopmaths.fr/alea?uuid=03b49&id=6G10-4&n=1&d=10&s=3&s2=false&s3=6&alea=FUAD&cd=1&cols=1
\begin{exercice}

Compléter.

 \begin{tikzpicture}[baseline]

    \tikzset{
      point/.style={
        thick,
        draw,
        cross out,
        inner sep=0pt,
        minimum width=5pt,
        minimum height=5pt,
      },
    }
    \clip (-4.992692150779472,-3.800741279491606) rectangle (4.992692150779472,3.998172481057287);
    	\draw[color={black},fill opacity = 1.1] (0,0) circle (3);
	\draw [color={black}] (0,0.5) node[anchor = east,scale=1, rotate = 0] {Q};
	\draw[color ={{black}},line width = 0.625,opacity = 0.8] (-0.1875,0.1875)--(0.1875,-0.1875);\draw[color ={{black}},line width = 0.625,opacity = 0.8] (-0.1875,-0.1875)--(0.1875,0.1875);
	\draw[color ={black}] (0,0)--(0.10469849010750323,2.998172481057287);
	\draw[color ={black}] (-2.992692150779473,-0.2092694212323745)--(2.992692150779473,0.20926942123237446);
	\draw[color ={black}] (1.0751038486358986,-2.8007412794916062)--(-2.1580194010159537,2.0839751113769913);
	
	\draw [color={black}] (0.16,3.49) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {X};
	\draw [color={black}] (-3.48,-0.33) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {Z};
	\draw [color={black}] (3.49,0.17) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {G};
	\draw [color={black}] (1.26,-3.27) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {B};
	\draw [color={black}] (-2.54,2.4) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {F};
	\draw [color={blue}] (-1.5,-0.1) node[anchor = center,scale=1, rotate = -356] {//};
\draw [color={blue}] (1.5,0.1) node[anchor = center,scale=1, rotate = 4] {//};
\draw [color={blue}] (0.05,1.5) node[anchor = center,scale=1, rotate = 88] {//};


\end{tikzpicture}

\textbf {a.} [$ZG$] est ...\\
\textbf {b.} [$BF$] est ...\\
\textbf {c.} Le rayon est ...\\\textbf {d.} Le centre du cercle, qui est aussi le milieu de [ZG] est ...\\\textbf {e.} $ZG$ est ...\\\textbf {f.} Un rayon est ...
\end{exercice}

\begin{Solution}
 \begin{tikzpicture}[baseline]

    \tikzset{
      point/.style={
        thick,
        draw,
        cross out,
        inner sep=0pt,
        minimum width=5pt,
        minimum height=5pt,
      },
    }
    \clip (-4.992692150779472,-4.800741279491606) rectangle (4.992692150779472,4.998172481057287);
    	\draw[color={black},fill opacity = 1.1] (0,0) circle (3);
	\draw [color={black}] (0,0.5) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {Q};
	\draw[color ={{black}},line width = 0.625,opacity = 0.8] (-0.1875,0.1875)--(0.1875,-0.1875);\draw[color ={{black}},line width = 0.625,opacity = 0.8] (-0.1875,-0.1875)--(0.1875,0.1875);
	\draw[color ={black}] (0,0)--(0.10469849010750323,2.998172481057287);
	\draw[color ={black}] (-2.992692150779473,-0.2092694212323745)--(2.992692150779473,0.20926942123237446);
	\draw[color ={black}] (1.0751038486358986,-2.8007412794916062)--(-2.1580194010159537,2.0839751113769913);
	
	\draw [color={black}] (0.16,3.49) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {X};
	\draw [color={black}] (-3.48,-0.33) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {Z};
	\draw [color={black}] (3.49,0.17) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {G};
	\draw [color={black}] (1.26,-3.27) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {B};
	\draw [color={black}] (-2.54,2.4) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {F};
	\draw [color={blue}] (-1.5,-0.1) node[anchor = center,scale=1, rotate = -356] {//};
\draw [color={blue}] (1.5,0.1) node[anchor = center,scale=1, rotate = 4] {//};
\draw [color={blue}] (0.05,1.5) node[anchor = center,scale=1, rotate = 88] {//};


\end{tikzpicture}\\\\\textbf {a.} [$ZG$] est {\bfseries \color[HTML]{f15929}un diamètre} et aussi {\bfseries \color[HTML]{f15929}une corde}.\\{\bfseries \color{blue}Un} diamètre est un {\bfseries \color{blue}segment}, il se note donc avec des crochets.\\Un diamètre est une corde qui passe par le centre du cercle.

\medskip
\textbf {b.} [$BF$] est {\bfseries \color[HTML]{f15929}une corde}.

\medskip
\textbf {c.} Le rayon est {\bfseries \color[HTML]{f15929}$QX$}.\\{\bfseries \color{blue}Le} rayon est une {\bfseries \color{blue}longueur}, il se note donc sans crochet.

\medskip
\textbf {d.} Le centre du cercle, qui est aussi le milieu de [ZG] est {\bfseries \color[HTML]{f15929}$Q$}.\\On parle du {\bfseries \color{blue}centre d'un cercle} ; pour un {\bfseries \color{blue}segment}, on parle de son {\bfseries \color{blue}milieu}.

\medskip
\textbf {e.} $ZG$ est {\bfseries \color[HTML]{f15929}le diamètre}.\\{\bfseries \color{blue}Le} diamètre est une {\bfseries \color{blue}longueur}, il se note donc sans crochet.

\medskip
\textbf {f.} Un rayon est {\bfseries \color[HTML]{f15929}[$QX$]}.\\{\bfseries \color{blue}Un} rayon est un {\bfseries \color{blue}segment}, il se note donc avec des crochets.

\medskip

\end{Solution}

% @see : https://coopmaths.fr/alea?uuid=b5eaf&id=6G20-2&n=4&d=10&s=1&s2=false&alea=3zmv&cd=1&cols=1
\needspace{10\baselineskip}
\begin{exercice}


    \begin{bclogo}[couleurBarre=nombres,couleurBord=nombres,epBord=2,couleur=gray!10,logo=\bclampe,arrondi=0.1]{\bf Quelques définitions}
      \begin{enumerate}[label={}]
	\item - Un \textbf{triangle quelconque} est un triangle qui ne présente aucune relation particulière entre ses angles ou ses côtés.
	\item - Un \textbf{triangle isocèle} est un triangle qui a deux côtés de même longueur.
	\item - Un \textbf{triangle équilatéral} est un triangle qui a trois côtés de même longueur.
	\item - Un \textbf{triangle rectangle} est un triangle qui a un angle droit.
\end{enumerate}

    \end{bclogo}
    
Donner la nature des triangles en justifiant.
\begin{enumerate}[itemsep=1em]
	\item $KIR$ est un triangle tel que $KI$ $= 5$ cm ; $IR$ $= 7$ cm et  qui a un angle droit en $I$.
	\item $ANE$ est un triangle tel que $AN$ $= 16$ cm ; $NE$ $= 16$ cm et $EA$ $= 9$ cm.
	\item $RIF$ est un triangle tel que $RI$ $= 7$ cm ; $IF$ $= 7$ cm et $FR$ $= 7$ cm.
	\item $RAI$ est un triangle tel que $RA$ $= 11$ cm ; $AI$ $= 14$ cm et $IR$ $= 12$ cm.
\end{enumerate}
\end{exercice}

\begin{Solution}
\begin{enumerate}[itemsep=1em]
	\item Le triangle $KIR$ a un angle droit en $I$ donc $KIR$ est {\bfseries \color[HTML]{f15929}rectangle} en $I$.
	\item Les longueurs des côtés $[AN]$ et $[NE]$ du triangle $ANE$ valent toutes les deux $16$ cm donc $ANE$ est un triangle {\bfseries \color[HTML]{f15929}isocèle} en $N$.
	\item Les longeurs des trois côtés du triangle $RIF$ sont égales donc c'est un triangle {\bfseries \color[HTML]{f15929}équilatéral}.
	\item Les 3 côtés du triangle $RAI$ sont différents et nous n'avons aucune information sur les angles donc $RAI$ est un triangle {\bfseries \color[HTML]{f15929}quelconque}.
\end{enumerate}
\end{Solution}


% @see : https://coopmaths.fr/alea?uuid=f4fdd&id=6G21-2&n=6&d=10&s=4&s2=false&alea=rjLA&cd=1&cols=2
\begin{exercice}

\begin{multicols}{2}
\begin{enumerate}[itemsep=0em]
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} Construire ce triangle avec les instruments de géométrie en respectant les mesures indiquées.\\Puis placer le point $V$ milieu de $[US]$, tracer le segment $[VT]$ et mesurer la longueur de ce segment.\\\begin{tikzpicture}[baseline,scale = 0.6]

    \tikzset{
      point/.style={
        thick,
        draw,
        cross out,
        inner sep=0pt,
        minimum width=5pt,
        minimum height=5pt,
      },
    }
    \clip (-1,-1) rectangle (7,7.0140851950133065);
    	\draw [color={black}] (3,-0.5) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {6 cm};
	\draw [color={black}] (6.07,3.08) node[anchor = center,scale=1, rotate = -81.92426] {6,5 cm};
	\draw [color={black}] (2.19,3.33) node[anchor = center,scale=1, rotate = 49.44412] {8,1 cm};
		\draw[color ={black},decorate,decoration={random steps , amplitude = 0.2pt}] (0,0)--(6,0);
	\draw[color ={black},decorate,decoration={random steps , amplitude = 0.2pt}] (6,0)--(5.1466666666666665,6.0140851950133065);
	\draw[color ={black},decorate,decoration={random steps , amplitude = 0.2pt}] (5.1466666666666665,6.0140851950133065)--(0,0);

	
	\draw [color={black}] (-0.44,-0.24) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {U};
	\draw [color={black}] (6.38,-0.33) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {S};
	\draw [color={black}] (5.31,6.48) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {T};

\end{tikzpicture} \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} Construire ce triangle avec les instruments de géométrie en respectant les mesures indiquées.\\Puis placer le point $M$ milieu de $[LJ]$, tracer le segment $[MK]$ et mesurer la longueur de ce segment.\\\begin{tikzpicture}[baseline,scale = 0.6]

    \tikzset{
      point/.style={
        thick,
        draw,
        cross out,
        inner sep=0pt,
        minimum width=5pt,
        minimum height=5pt,
      },
    }
    \clip (-1,-1) rectangle (10.975640502598242,8.658768481559425);
    	\draw [color={black}] (5.02,-0.15) node[anchor = center,scale=1, rotate = -356] {10 cm};
	\draw [color={black}] (9.61,4.3) node[anchor = center,scale=1, rotate = -76.2799] {6,9 cm};
	\draw [color={black}] (3.8,4.2) node[anchor = center,scale=1, rotate = 42.78144] {11 cm};
		\draw[color ={black},decorate,decoration={random steps , amplitude = 0.2pt}] (0,0)--(9.975640502598242,0.697564737441253);
	\draw[color ={black},decorate,decoration={random steps , amplitude = 0.2pt}] (9.975640502598242,0.697564737441253)--(8.276094815668884,7.6587684815594255);
	\draw[color ={black},decorate,decoration={random steps , amplitude = 0.2pt}] (8.276094815668884,7.6587684815594255)--(0,0);

	
	\draw [color={black}] (-0.45,-0.21) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {L};
	\draw [color={black}] (10.42,0.46) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {J};
	\draw [color={black}] (8.48,8.11) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {K};

\end{tikzpicture} \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} Construire ce triangle avec les instruments de géométrie en respectant les mesures indiquées.\\Puis placer le point $H$ milieu de $[FG]$, tracer le segment $[HE]$ et mesurer la longueur de ce segment.\\\begin{tikzpicture}[baseline,scale = 0.6]

    \tikzset{
      point/.style={
        thick,
        draw,
        cross out,
        inner sep=0pt,
        minimum width=5pt,
        minimum height=5pt,
      },
    }
    \clip (-1,-1) rectangle (8.98903627803659,5.189170755303396);
    	\draw [color={black}] (4.02,-0.29) node[anchor = center,scale=1, rotate = -357] {8 cm};
	\draw [color={black}] (8.16,2.39) node[anchor = center,scale=1, rotate = -80.3175] {3,5 cm};
	\draw [color={black}] (3.43,2.53) node[anchor = center,scale=1, rotate = 29.69556] {8 cm};
		\draw[color ={black},decorate,decoration={random steps , amplitude = 0.2pt}] (0,0)--(7.989036278036591,0.4186876499435506);
	\draw[color ={black},decorate,decoration={random steps , amplitude = 0.2pt}] (7.989036278036591,0.4186876499435506)--(7.345721040969015,4.189170755303396);
	\draw[color ={black},decorate,decoration={random steps , amplitude = 0.2pt}] (7.345721040969015,4.189170755303396)--(0,0);

	
	\draw [color={black}] (-0.48,-0.14) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {F};
	\draw [color={black}] (8.46,0.24) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {G};
	\draw [color={black}] (7.67,4.57) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {E};

\end{tikzpicture}\end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} Construire ce triangle avec les instruments de géométrie en respectant les mesures indiquées.\\Puis placer le point $D$ milieu de $[CA]$, tracer le segment $[DB]$ et mesurer la longueur de ce segment.\\\begin{tikzpicture}[baseline,scale = 0.6]

    \tikzset{
      point/.style={
        thick,
        draw,
        cross out,
        inner sep=0pt,
        minimum width=5pt,
        minimum height=5pt,
      },
    }
    \clip (-1,-1) rectangle (12.25,7.0686653569088245);
    	\draw [color={black}] (5,-0.5) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {10 cm};
	\draw [color={black}] (11.11,2.93) node[anchor = center,scale=1, rotate = -281.63879] {6 cm};
	\draw [color={black}] (5.39,3.47) node[anchor = center,scale=1, rotate = 28.34406] {13 cm};
		\draw[color ={black},decorate,decoration={random steps , amplitude = 0.2pt}] (0,0)--(10,0);
	\draw[color ={black},decorate,decoration={random steps , amplitude = 0.2pt}] (10,0)--(11.25,6.0686653569088245);
	\draw[color ={black},decorate,decoration={random steps , amplitude = 0.2pt}] (11.25,6.0686653569088245)--(0,0);

	
	\draw [color={black}] (-0.48,-0.14) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {C};
	\draw [color={black}] (10.41,-0.28) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {A};
	\draw [color={black}] (11.61,6.42) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {B};

\end{tikzpicture} \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} Construire ce triangle avec les instruments de géométrie en respectant les mesures indiquées.\\Puis placer le point $I$ milieu de $[FG]$, tracer le segment $[IH]$ et mesurer la longueur de ce segment.\\\begin{tikzpicture}[baseline,scale = 0.6]

    \tikzset{
      point/.style={
        thick,
        draw,
        cross out,
        inner sep=0pt,
        minimum width=5pt,
        minimum height=5pt,
      },
    }
    \clip (-1,-1.2093438249717754) rectangle (4.994518139018295,4.24610009688965);
    	\draw [color={black}] (1.97,-0.6) node[anchor = center,scale=1, rotate = -3] {4 cm};
	\draw [color={black}] (3.04,1.83) node[anchor = center,scale=1, rotate = -52.01225] {4,5 cm};
	\draw [color={black}] (0.18,1.81) node[anchor = center,scale=1, rotate = 68.23544] {3,3 cm};
		\draw[color ={black},decorate,decoration={random steps , amplitude = 0.2pt}] (0,0)--(3.9945181390182953,-0.2093438249717753);
	\draw[color ={black},decorate,decoration={random steps , amplitude = 0.2pt}] (3.9945181390182953,-0.2093438249717753)--(1.2960191666584213,3.2461000968896503);
	\draw[color ={black},decorate,decoration={random steps , amplitude = 0.2pt}] (1.2960191666584213,3.2461000968896503)--(0,0);

	
	\draw [color={black}] (-0.43,-0.25) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {F};
	\draw [color={black}] (4.43,-0.45) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {G};
	\draw [color={black}] (1.19,3.74) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {H};

\end{tikzpicture}\end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} Le triangle ci-dessous a été réalisé à main levée.\\Construire ce triangle avec les instruments de géométrie en respectant les mesures indiquées.\\Puis placer le point $O$ milieu de $[MN]$, tracer le segment $[OL]$ et mesurer la longueur de ce segment.\\\begin{tikzpicture}[baseline,scale = 0.6]

    \tikzset{
      point/.style={
        thick,
        draw,
        cross out,
        inner sep=0pt,
        minimum width=5pt,
        minimum height=5pt,
      },
    }
    \clip (-1,-1) rectangle (10.876883405951379,10.029746930807226);
    	\draw [color={black}] (5.02,0.29) node[anchor = center,scale=1, rotate = -351] {10 cm};
	\draw [color={black}] (9.95,5.35) node[anchor = center,scale=1, rotate = -83.55578] {8 cm};
	\draw [color={black}] (4.16,4.87) node[anchor = center,scale=1, rotate = 44.98756] {13,2 cm};
		\draw[color ={black},decorate,decoration={random steps , amplitude = 0.2pt}] (0,0)--(9.876883405951379,1.5643446504023086);
	\draw[color ={black},decorate,decoration={random steps , amplitude = 0.2pt}] (9.876883405951379,1.5643446504023086)--(9.033669768213116,9.029746930807226);
	\draw[color ={black},decorate,decoration={random steps , amplitude = 0.2pt}] (9.033669768213116,9.029746930807226)--(0,0);

	
	\draw [color={black}] (-0.44,-0.24) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {M};
	\draw [color={black}] (10.31,1.32) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {N};
	\draw [color={black}] (9.26,9.48) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {L};

\end{tikzpicture} \end{minipage}
\end{enumerate}
\end{multicols}
\end{exercice}

\begin{Solution}
\begin{enumerate}[itemsep=1em]
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} Voici la construction que tu devais réaliser.\\Pour cette construction, nous avons utilisé le compas et la règle graduée.\\\begin{tikzpicture}[baseline]

    \tikzset{
      point/.style={
        thick,
        draw,
        cross out,
        inner sep=0pt,
        minimum width=5pt,
        minimum height=5pt,
      },
    }
    \clip (-1,-1) rectangle (7,8.414085195013307);
    	\draw[color={gray},line width = 2] (6.438200492756151,4.915238998774573) arc (37.36:67.36:8.1) ;
	\draw[color={gray},line width = 2] (6.642645535021741,6.468153269389696) arc (84.33:114.33:6.5) ;
	\draw [color={black}] (3,-0.5) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {6 cm};
	\draw [color={black}] (5.97,3.29) node[anchor = center,scale=1, rotate = -80.67402] {6,5 cm};
	\draw [color={black}] (2.08,3.51) node[anchor = center,scale=1, rotate = 52.3599] {8,1 cm};
	\draw [color={black}] (3.5,0.5) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {V};
	\draw[color ={{black}},line width = 0.625,opacity = 0.8] (2.8125,0.1875)--(3.1875,-0.1875);\draw[color ={{black}},line width = 0.625,opacity = 0.8] (2.8125,-0.1875)--(3.1875,0.1875);
	\draw[color ={red}] (3,0)--(4.946666666666666,6.414085195013307);
	\draw [color={red}] (4.5,0) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {||};

	\draw [color={red}] (1.5,0) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {||};

	\draw [color={black}] (3.49,3.35) node[anchor = center,scale=1, rotate = 73.11702] {6,7 cm};
	\draw[color={black}] (0,0)--(6,0)--(4.95,6.41)--cycle;
	
	\draw [color={black}] (-0.43,-0.25) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {U};
	\draw [color={black}] (6.37,-0.34) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {S};
	\draw [color={black}] (5.09,6.89) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {T};

\end{tikzpicture}\\{\color[HTML]{f15929}Auto-vérification : le segment $[VT]$ mesure environ 6,7 cm}.\\ \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} Voici la construction que tu devais réaliser.\\Pour cette construction, nous avons utilisé le compas et la règle graduée.\\\begin{tikzpicture}[baseline]

    \tikzset{
      point/.style={
        thick,
        draw,
        cross out,
        inner sep=0pt,
        minimum width=5pt,
        minimum height=5pt,
      },
    }
    \clip (-1,-1) rectangle (10.975640502598242,9.358768481559427);
    	\draw[color={gray},line width = 2] (9.802090572170473,4.991895473161151) arc (26.99:56.989999999999995:11) ;
	\draw[color={gray},line width = 2] (9.961459240292076,7.597550164367851) arc (90.12:120.12:6.9) ;
	\draw [color={black}] (5.02,-0.15) node[anchor = center,scale=1, rotate = -356] {10 cm};
	\draw [color={black}] (9.56,4.16) node[anchor = center,scale=1, rotate = -74.88224] {6,9 cm};
	\draw [color={black}] (3.75,4.05) node[anchor = center,scale=1, rotate = 41.98831] {11 cm};
	\draw [color={black}] (5.49,0.85) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {M};
	\draw[color ={{black}},line width = 0.625,opacity = 0.8] (4.800320251299121,0.5362823687206265)--(5.175320251299121,0.1612823687206265);\draw[color ={{black}},line width = 0.625,opacity = 0.8] (4.800320251299121,0.1612823687206265)--(5.175320251299121,0.5362823687206265);
	\draw[color ={red}] (4.987820251299121,0.3487823687206265)--(8.176094815668884,7.358768481559426);
	\draw [color={red}] (7.48,0.52) node[anchor = center,scale=1, rotate = 4] {||};

	\draw [color={red}] (2.49,0.17) node[anchor = center,scale=1, rotate = -356] {||};

	\draw [color={black}] (6.13,4.06) node[anchor = center,scale=1, rotate = 65.54306] {7,7 cm};
	\draw[color={black}] (0,0)--(9.98,0.7)--(8.18,7.36)--cycle;
	
	\draw [color={black}] (-0.46,-0.2) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {L};
	\draw [color={black}] (10.42,0.47) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {J};
	\draw [color={black}] (8.38,7.81) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {K};

\end{tikzpicture}\\{\color[HTML]{f15929}Auto-vérification : le segment $[MK]$ mesure environ 7,7 cm}.\\ \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} Voici la construction que tu devais réaliser.\\Pour cette construction, nous avons utilisé le compas et la règle graduée.\\\begin{tikzpicture}[baseline]

    \tikzset{
      point/.style={
        thick,
        draw,
        cross out,
        inner sep=0pt,
        minimum width=5pt,
        minimum height=5pt,
      },
    }
    \clip (-1,-1) rectangle (9.045721040969015,5.789170755303395);
    	\draw[color={gray},line width = 2] (7.786353474918292,1.8364911008844667) arc (13.27:43.269999999999996:8) ;
	\draw[color={gray},line width = 2] (7.950208947084438,3.9184722773700917) arc (90.64:120.64:3.5) ;
	\draw [color={black}] (4.02,-0.29) node[anchor = center,scale=1, rotate = -357] {8 cm};
	\draw [color={black}] (8,2.24) node[anchor = center,scale=1, rotate = -74.36437] {3,5 cm};
	\draw [color={black}] (3.29,2.33) node[anchor = center,scale=1, rotate = 28.27125] {8 cm};
	\draw [color={black}] (4.49,0.71) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {H};
	\draw[color ={{black}},line width = 0.625,opacity = 0.8] (3.8070181390182953,0.3968438249717753)--(4.182018139018295,0.02184382497177531);\draw[color ={{black}},line width = 0.625,opacity = 0.8] (3.8070181390182953,0.02184382497177531)--(4.182018139018295,0.3968438249717753);
	\draw[color ={red}] (3.9945181390182953,0.2093438249717753)--(7.045721040969015,3.7891707553033958);
	\draw [color={red}] (5.99,0.31) node[anchor = center,scale=1, rotate = 3] {||};

	\draw [color={red}] (2,0.1) node[anchor = center,scale=1, rotate = -357] {||};

	\draw [color={black}] (5.14,2.32) node[anchor = center,scale=1, rotate = 49.55797] {4,7 cm};
	\draw[color={black}] (0,0)--(7.99,0.42)--(7.05,3.79)--cycle;
	
	\draw [color={black}] (-0.48,-0.13) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {F};
	\draw [color={black}] (8.46,0.26) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {G};
	\draw [color={black}] (7.37,4.17) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {E};

\end{tikzpicture}\\{\color[HTML]{f15929}Auto-vérification : le segment $[HE]$ mesure environ 4,7 cm}.\\ \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} Voici la construction que tu devais réaliser.\\Pour cette construction, nous avons utilisé le compas et la règle graduée.\\\begin{tikzpicture}[baseline]

    \tikzset{
      point/.style={
        thick,
        draw,
        cross out,
        inner sep=0pt,
        minimum width=5pt,
        minimum height=5pt,
      },
    }
    \clip (-1,-1) rectangle (13.65,7.768665356908825);
    	\draw[color={gray},line width = 2] (12.74607633545878,2.556860976012913) arc (11.34:41.34:13) ;
	\draw[color={gray},line width = 2] (13.086818072568096,5.145051427038121) arc (59.04:89.03999999999999:6) ;
	\draw [color={black}] (5,-0.5) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {10 cm};
	\draw [color={black}] (11.31,2.75) node[anchor = center,scale=1, rotate = -285.96201] {6 cm};
	\draw [color={black}] (5.6,3.33) node[anchor = center,scale=1, rotate = 26.34298] {13 cm};
	\draw [color={black}] (5.5,0.5) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {D};
	\draw[color ={{black}},line width = 0.625,opacity = 0.8] (4.8125,0.1875)--(5.1875,-0.1875);\draw[color ={{black}},line width = 0.625,opacity = 0.8] (4.8125,-0.1875)--(5.1875,0.1875);
	\draw[color ={red}] (5,0)--(11.65,5.768665356908825);
	\draw [color={red}] (7.5,0) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {||};

	\draw [color={red}] (2.5,0) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {||};

	\draw [color={black}] (8,3.26) node[anchor = center,scale=1, rotate = 40.94061] {8,8 cm};
	\draw[color={black}] (0,0)--(10,0)--(11.65,5.77)--cycle;
	
	\draw [color={black}] (-0.48,-0.13) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {C};
	\draw [color={black}] (10.41,-0.28) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {A};
	\draw [color={black}] (12.03,6.1) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {B};

\end{tikzpicture}\\{\color[HTML]{f15929}Auto-vérification : le segment $[DB]$ mesure environ 8,8 cm}.\\ \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} Voici la construction que tu devais réaliser.\\Pour cette construction, nous avons utilisé le compas et la règle graduée.\\\begin{tikzpicture}[baseline]

    \tikzset{
      point/.style={
        thick,
        draw,
        cross out,
        inner sep=0pt,
        minimum width=5pt,
        minimum height=5pt,
      },
    }
    \clip (-1.0039808333415787,-1.2093438249717754) rectangle (4.994518139018295,5.146100096889651);
    	\draw[color={gray},line width = 2] (1.7763512594282123,2.7811106060579123) arc (57.43:87.43:3.3) ;
	\draw[color={gray},line width = 2] (1.966643333265893,3.8078347585859262) arc (116.78:146.78:4.5) ;
	\draw [color={black}] (1.97,-0.6) node[anchor = center,scale=1, rotate = -3] {4 cm};
	\draw [color={black}] (2.87,1.8) node[anchor = center,scale=1, rotate = -48.21532] {4,5 cm};
	\draw [color={black}] (0.02,1.72) node[anchor = center,scale=1, rotate = 72.43281] {3,3 cm};
	\draw [color={black}] (2.5,0.4) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {I};
	\draw[color ={{black}},line width = 0.625,opacity = 0.8] (1.8097590695091477,0.08282808751411234)--(2.1847590695091474,-0.29217191248588764);\draw[color ={{black}},line width = 0.625,opacity = 0.8] (1.8097590695091477,-0.29217191248588764)--(2.1847590695091474,0.08282808751411234);
	\draw[color ={red}] (1.9972590695091477,-0.10467191248588766)--(0.9960191666584214,3.14610009688965);
	\draw [color={red}] (3,-0.16) node[anchor = center,scale=1, rotate = -3] {||};

	\draw [color={red}] (1,-0.05) node[anchor = center,scale=1, rotate = -3] {||};

	\draw [color={black}] (1.02,1.37) node[anchor = center,scale=1, rotate = -72.88113] {3,4 cm};
	\draw[color={black}] (0,0)--(3.99,-0.21)--(1,3.15)--cycle;
	
	\draw [color={black}] (-0.43,-0.25) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {F};
	\draw [color={black}] (4.44,-0.44) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {G};
	\draw [color={black}] (0.85,3.62) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {H};

\end{tikzpicture}\\{\color[HTML]{f15929}Auto-vérification : le segment $[IH]$ mesure environ 3,4 cm}.\\ \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} Voici la construction que tu devais réaliser.\\Pour cette construction, nous avons utilisé le compas et la règle graduée.\\\begin{tikzpicture}[baseline]

    \tikzset{
      point/.style={
        thick,
        draw,
        cross out,
        inner sep=0pt,
        minimum width=5pt,
        minimum height=5pt,
      },
    }
    \clip (-1,-1) rectangle (11.133669768213116,11.529746930807226);
    	\draw[color={gray},line width = 2] (11.28892751861294,6.841060990775002) arc (31.22:61.22:13.2) ;
	\draw[color={gray},line width = 2] (11.220591970881584,9.450690273853846) arc (80.33:110.33:8) ;
	\draw [color={black}] (5.02,0.29) node[anchor = center,scale=1, rotate = -351] {10 cm};
	\draw [color={black}] (10,5.59) node[anchor = center,scale=1, rotate = -84.66944] {8 cm};
	\draw [color={black}] (4.21,5.11) node[anchor = center,scale=1, rotate = 46.21576] {13,2 cm};
	\draw [color={black}] (5.44,1.28) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {O};
	\draw[color ={{black}},line width = 0.625,opacity = 0.8] (4.750941702975689,0.9696723252011543)--(5.125941702975689,0.5946723252011543);\draw[color ={{black}},line width = 0.625,opacity = 0.8] (4.750941702975689,0.5946723252011543)--(5.125941702975689,0.9696723252011543);
	\draw[color ={red}] (4.938441702975689,0.7821723252011543)--(9.133669768213116,9.529746930807226);
	\draw [color={red}] (7.41,1.17) node[anchor = center,scale=1, rotate = 9] {||};

	\draw [color={red}] (2.47,0.39) node[anchor = center,scale=1, rotate = -351] {||};

	\draw [color={black}] (6.59,5.37) node[anchor = center,scale=1, rotate = 64.3782] {9,7 cm};
	\draw[color={black}] (0,0)--(9.88,1.56)--(9.13,9.53)--cycle;
	
	\draw [color={black}] (-0.43,-0.25) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {M};
	\draw [color={black}] (10.31,1.31) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {N};
	\draw [color={black}] (9.35,9.98) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {L};

\end{tikzpicture}\\{\color[HTML]{f15929}Auto-vérification : le segment $[OL]$ mesure environ 9,7 cm}.\\ \end{minipage}
\end{enumerate}
\end{Solution}



% @see : https://coopmaths.fr/alea?uuid=e1e64&id=6G21-3&n=6&d=10&s=9&s2=false&alea=JnCh&cd=1&cols=2
\needspace{10\baselineskip}
\begin{exercice}

\begin{multicols}{2}
\begin{enumerate}[itemsep=0em]
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} Construire ce triangle avec les instruments de géométrie en respectant les mesures indiquées.\\Puis placer le point $U$ milieu de $[TR]$, tracer le segment $[US]$ et mesurer la longueur de ce segment.\\\begin{tikzpicture}[baseline,scale = 0.6]

    \tikzset{
      point/.style={
        thick,
        draw,
        cross out,
        inner sep=0pt,
        minimum width=5pt,
        minimum height=5pt,
      },
    }
    \clip (-1,-1) rectangle (5.367203067221817,4.750221355190739);
    	\draw [color={black}] (2.24,-0.23) node[anchor = center,scale=1, rotate = -353] {4,4 cm};
	\draw [color={black}] (3.65,2.43) node[anchor = center,scale=1, rotate = -55.02966] {4,4 cm};
	\draw [color={black}] (0.62,2.12) node[anchor = center,scale=1, rotate = 60.52959] {4,4 cm};
		\draw[color ={black},decorate,decoration={random steps , amplitude = 0.2pt}] (0,0)--(4.367203067221817,0.5362251109826489);
	\draw[color ={black},decorate,decoration={random steps , amplitude = 0.2pt}] (4.367203067221817,0.5362251109826489)--(2.1192169653528046,3.750221355190739);
	\draw[color ={black},decorate,decoration={random steps , amplitude = 0.2pt}] (2.1192169653528046,3.750221355190739)--(0,0);

	
	\draw [color={black}] (-0.42,-0.28) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {T};
	\draw [color={black}] (4.83,0.35) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {R};
	\draw [color={black}] (2.11,4.25) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {S};

\end{tikzpicture} \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} Construire ce triangle avec les instruments de géométrie en respectant les mesures indiquées.\\Puis placer le point $L$ milieu de $[JK]$, tracer le segment $[LI]$ et mesurer la longueur de ce segment.\\\begin{tikzpicture}[baseline,scale = 0.6]

    \tikzset{
      point/.style={
        thick,
        draw,
        cross out,
        inner sep=0pt,
        minimum width=5pt,
        minimum height=5pt,
      },
    }
    \clip (-2.3133848076805235,-1) rectangle (9.318251777429191,8.622144549932564);
    	\draw [color={black}] (4.23,0.09) node[anchor = center,scale=1, rotate = -352] {8,4 cm};
	\draw [color={black}] (3.78,4.81) node[anchor = center,scale=1, rotate = -33.82165] {11,6 cm};
	\draw[color={black},decorate,decoration={random steps , segment length=3pt, amplitude = 0.2pt}] (0.4,0.06)--(0.34,0.45)--(-0.07,0.39);
		\draw[color ={black},decorate,decoration={random steps , amplitude = 0.2pt}] (0,0)--(8.318251777429191,1.1690540480645497);
	\draw[color ={black},decorate,decoration={random steps , amplitude = 0.2pt}] (8.318251777429191,1.1690540480645497)--(-1.3133848076805235,7.622144549932563);
	\draw[color ={black},decorate,decoration={random steps , amplitude = 0.2pt}] (-1.3133848076805235,7.622144549932563)--(0,0);

	
	\draw [color={black}] (-0.31,-0.39) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {I};
	\draw [color={black}] (8.8,1.03) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {J};
	\draw [color={black}] (-1.62,8.02) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {K};

\end{tikzpicture} \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} Construire ce triangle avec les instruments de géométrie en respectant les mesures indiquées.\\Puis placer le point $H$ milieu de $[EF]$, tracer le segment $[HG]$ et mesurer la longueur de ce segment.\\\begin{tikzpicture}[baseline,scale = 0.6]

    \tikzset{
      point/.style={
        thick,
        draw,
        cross out,
        inner sep=0pt,
        minimum width=5pt,
        minimum height=5pt,
      },
    }
    \clip (-1,-1) rectangle (6.967131372209639,6.982614004471329);
    	\draw [color={black}] (3.04,-0.18) node[anchor = center,scale=1, rotate = -354] {6 cm};
	\draw [color={black}] (4.68,3.57) node[anchor = center,scale=1, rotate = -57.4266] {6,8 cm};
	\draw [color={black}] (0.81,3.19) node[anchor = center,scale=1, rotate = 66.94958] {6,8 cm};
		\draw[color ={black},decorate,decoration={random steps , amplitude = 0.2pt}] (0,0)--(5.967131372209639,0.6271707796059207);
	\draw[color ={black},decorate,decoration={random steps , amplitude = 0.2pt}] (5.967131372209639,0.6271707796059207)--(2.5456850747545934,5.982614004471329);
	\draw[color ={black},decorate,decoration={random steps , amplitude = 0.2pt}] (2.5456850747545934,5.982614004471329)--(0,0);

	
	\draw [color={black}] (-0.39,-0.31) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {E};
	\draw [color={black}] (6.41,0.4) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {F};
	\draw [color={black}] (2.51,6.48) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {G};

\end{tikzpicture} \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} Construire ce triangle avec les instruments de géométrie en respectant les mesures indiquées.\\Puis placer le point $H$ milieu de $[GF]$, tracer le segment $[HE]$ et mesurer la longueur de ce segment.\\\begin{tikzpicture}[baseline,scale = 0.6]

    \tikzset{
      point/.style={
        thick,
        draw,
        cross out,
        inner sep=0pt,
        minimum width=5pt,
        minimum height=5pt,
      },
    }
    \clip (-1,-1.5566924038402616) rectangle (4.9610722749662814,5.359125888714596);
    	\draw [color={black}] (1.91,-0.77) node[anchor = center,scale=1, rotate = -8] {4 cm};
	\draw [color={black}] (0,2.29) node[anchor = center,scale=1, rotate = 77.27304] {4,2 cm};
	\draw[color={black},decorate,decoration={random steps , segment length=3pt, amplitude = 0.2pt}] (0.4,-0.06)--(0.45,0.34)--(0.09,0.39);
		\draw[color ={black},decorate,decoration={random steps , amplitude = 0.2pt}] (0,0)--(3.9610722749662814,-0.5566924038402618);
	\draw[color ={black},decorate,decoration={random steps , amplitude = 0.2pt}] (3.9610722749662814,-0.5566924038402618)--(0.9845270240322749,4.359125888714596);
	\draw[color ={black},decorate,decoration={random steps , amplitude = 0.2pt}] (0.9845270240322749,4.359125888714596)--(0,0);

	
	\draw [color={black}] (-0.4,-0.3) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {E};
	\draw [color={black}] (4.35,-0.87) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {G};
	\draw [color={black}] (0.88,4.85) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {F};

\end{tikzpicture} \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} Construire ce triangle avec les instruments de géométrie en respectant les mesures indiquées.\\Puis placer le point $Y$ milieu de $[WV]$, tracer le segment $[YX]$ et mesurer la longueur de ce segment.\\\begin{tikzpicture}[baseline,scale = 0.6]

    \tikzset{
      point/.style={
        thick,
        draw,
        cross out,
        inner sep=0pt,
        minimum width=5pt,
        minimum height=5pt,
      },
    }
    \clip (-1,-1) rectangle (5.168693836893553,8.702257912968328);
    	\draw [color={black}] (2.15,-0.24) node[anchor = center,scale=1, rotate = -353] {4,2 cm};
	\draw [color={black}] (3.41,4.27) node[anchor = center,scale=1, rotate = -71.10014] {7,5 cm};
	\draw [color={black}] (0.37,3.96) node[anchor = center,scale=1, rotate = 77.50469] {7,5 cm};
		\draw[color ={black},decorate,decoration={random steps , amplitude = 0.2pt}] (0,0)--(4.168693836893553,0.5118512423016194);
	\draw[color ={black},decorate,decoration={random steps , amplitude = 0.2pt}] (4.168693836893553,0.5118512423016194)--(1.7068876459297146,7.702257912968328);
	\draw[color ={black},decorate,decoration={random steps , amplitude = 0.2pt}] (1.7068876459297146,7.702257912968328)--(0,0);

	
	\draw [color={black}] (-0.29,-0.41) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {W};
	\draw [color={black}] (4.52,0.16) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {V};
	\draw [color={black}] (1.68,8.2) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {X};

\end{tikzpicture}\end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} Construire ce triangle avec les instruments de géométrie en respectant les mesures indiquées.\\Puis placer le point $V$ milieu de $[TU]$, tracer le segment $[VS]$ et mesurer la longueur de ce segment.\\\begin{tikzpicture}[baseline,scale = 0.6]

    \tikzset{
      point/.style={
        thick,
        draw,
        cross out,
        inner sep=0pt,
        minimum width=5pt,
        minimum height=5pt,
      },
    }
    \clip (-1,-1.4183475651887592) rectangle (5.781734550840379,4.386300913130283);
    	\draw [color={black}] (2.35,-0.71) node[anchor = center,scale=1, rotate = -5] {4,8 cm};
	\draw [color={black}] (-0.49,1.7) node[anchor = center,scale=1, rotate = 89.76717] {3,6 cm};
	\draw[color={black},decorate,decoration={random steps , segment length=3pt, amplitude = 0.2pt}] (0.4,-0.03)--(0.43,0.36)--(0,0.4);
		\draw[color ={black},decorate,decoration={random steps , amplitude = 0.2pt}] (0,0)--(4.781734550840379,-0.4183475651887592);
	\draw[color ={black},decorate,decoration={random steps , amplitude = 0.2pt}] (4.781734550840379,-0.4183475651887592)--(0.013760673891570097,3.3863009131302833);
	\draw[color ={black},decorate,decoration={random steps , amplitude = 0.2pt}] (0.013760673891570097,3.3863009131302833)--(0,0);

	
	\draw [color={black}] (-0.43,-0.26) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {S};
	\draw [color={black}] (5.24,-0.62) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {T};
	\draw [color={black}] (-0.26,3.8) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {U};

\end{tikzpicture}\end{minipage}
\end{enumerate}
\end{multicols}
\end{exercice}

\begin{Solution}
\begin{enumerate}[itemsep=1em]
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth}Pour cette construction, nous avons utilisé le compas et la règle graduée.\\\begin{tikzpicture}[baseline]

    \tikzset{
      point/.style={
        thick,
        draw,
        cross out,
        inner sep=0pt,
        minimum width=5pt,
        minimum height=5pt,
      },
    }
    \clip (-1,-1) rectangle (5.367203067221817,6.050221355190739);
    	\draw[color={gray},line width = 2] (2.7089104914328965,3.467247315869578) arc (52:82:4.4) ;
	\draw[color={gray},line width = 2] (2.718934056191804,4.615834071076515) arc (112:142:4.4) ;
	\draw [color={black}] (2.24,-0.23) node[anchor = center,scale=1, rotate = -353] {4,4 cm};
	\draw [color={black}] (3.44,2.59) node[anchor = center,scale=1, rotate = -53] {4,4 cm};
	\draw [color={black}] (0.4,2.22) node[anchor = center,scale=1, rotate = 67] {4,4 cm};
	\draw [color={black}] (2.68,0.77) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {U};
	\draw[color ={{black}},line width = 0.625,opacity = 0.8] (1.9961015336109087,0.45561255549132446)--(2.3711015336109087,0.08061255549132446);\draw[color ={{black}},line width = 0.625,opacity = 0.8] (1.9961015336109087,0.08061255549132446)--(2.3711015336109087,0.45561255549132446);
	\draw[color ={red}] (2.1836015336109087,0.26811255549132446)--(1.7192169653528047,4.050221355190739);
	\draw [color={red}] (3.28,0.4) node[anchor = center,scale=1, rotate = 7] {||};

	\draw [color={red}] (1.09,0.13) node[anchor = center,scale=1, rotate = -353] {||};

	\draw [color={black}] (1.46,2.1) node[anchor = center,scale=1, rotate = -83] {3,8 cm};
	\draw[color={black}] (0,0)--(4.37,0.54)--(1.72,4.05)--cycle;
	
	\draw [color={black}] (-0.4,-0.3) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {T};
	\draw [color={black}] (4.83,0.34) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {R};
	\draw [color={black}] (1.66,4.55) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {S};

\end{tikzpicture}\\{\color[HTML]{f15929}Auto-vérification : le segment $[US]$ mesure environ 3,8 cm}.\\ \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} Voici la construction que tu devais réaliser.\\Pour cette construction, nous avons utilisé la règle graduée, l'équerre et le compas.\\\begin{tikzpicture}[baseline]

    \tikzset{
      point/.style={
        thick,
        draw,
        cross out,
        inner sep=0pt,
        minimum width=5pt,
        minimum height=5pt,
      },
    }
    \clip (-3.1133848076805233,-1) rectangle (9.318251777429191,9.922144549932563);
    	\draw[color={gray},line width = 2] (0.9558188508832657,10.133125745798365) arc (129.4:159.4:11.6) ;
	\draw[color={black}] (0.4,0.06)--(0.34,0.45)--(-0.06,0.4);
	\draw [color={black}] (4.23,0.09) node[anchor = center,scale=1, rotate = -352] {8,4 cm};
	\draw [color={black}] (3.89,4.95) node[anchor = center,scale=1, rotate = -35.60282] {11,6 cm};
	\draw [color={black}] (-1.05,3.89) node[anchor = center,scale=1, rotate = -82] {8 cm};
	\draw [color={black}] (3.1,4.55) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {L};
	\draw[color ={{black}},line width = 0.625,opacity = 0.8] (3.414933484874334,4.733099298998557)--(3.789933484874334,4.358099298998557);\draw[color ={{black}},line width = 0.625,opacity = 0.8] (3.414933484874334,4.358099298998557)--(3.789933484874334,4.733099298998557);
	\draw[color ={red}] (3.602433484874334,4.545599298998557)--(0,0);
	\draw [color={red}] (1.24,6.23) node[anchor = center,scale=1, rotate = -36] {||};

	\draw [color={red}] (5.96,2.86) node[anchor = center,scale=1, rotate = -35] {||};

	\draw [color={black}] (2.19,1.96) node[anchor = center,scale=1, rotate = -308.39718] {5,8 cm};
	\draw[color={black}] (0,0)--(8.32,1.17)--(-1.11,7.92)--cycle;
	
	\draw [color={black}] (-0.31,-0.39) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {I};
	\draw [color={black}] (8.8,1.02) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {J};
	\draw [color={black}] (-1.41,8.33) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {K};

\end{tikzpicture}\\{\color[HTML]{f15929}Auto-vérification : le segment $[LI]$ mesure environ 5,8 cm}.\\ \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} Voici la construction que tu devais réaliser.\\Pour cette construction, nous avons utilisé le compas et la règle graduée.\\\begin{tikzpicture}[baseline]

    \tikzset{
      point/.style={
        thick,
        draw,
        cross out,
        inner sep=0pt,
        minimum width=5pt,
        minimum height=5pt,
      },
    }
    \clip (-1,-1) rectangle (6.967131372209639,8.382614004471328);
    	\draw[color={gray},line width = 2] (3.917699855941511,5.558023734993929) arc (54.82:84.82:6.8) ;
	\draw[color={gray},line width = 2] (3.958701184580325,7.123801304841235) arc (107.18:137.18:6.8) ;
	\draw [color={black}] (3.04,-0.18) node[anchor = center,scale=1, rotate = -354] {6 cm};
	\draw [color={black}] (4.58,3.77) node[anchor = center,scale=1, rotate = -57.82103] {6,8 cm};
	\draw [color={black}] (0.7,3.36) node[anchor = center,scale=1, rotate = 69.82103] {6,8 cm};
	\draw [color={black}] (3.48,0.81) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {H};
	\draw[color ={{black}},line width = 0.625,opacity = 0.8] (2.7960656861048196,0.5010853898029604)--(3.1710656861048196,0.12608538980296036);\draw[color ={{black}},line width = 0.625,opacity = 0.8] (2.7960656861048196,0.12608538980296036)--(3.1710656861048196,0.5010853898029604);
	\draw[color ={red}] (2.9835656861048196,0.31358538980296036)--(2.345685074754593,6.382614004471329);
	\draw [color={red}] (4.48,0.47) node[anchor = center,scale=1, rotate = 6] {||};

	\draw [color={red}] (1.49,0.16) node[anchor = center,scale=1, rotate = -354] {||};

	\draw [color={black}] (2.17,3.3) node[anchor = center,scale=1, rotate = -84] {6,1 cm};
	\draw[color={black}] (0,0)--(5.97,0.63)--(2.35,6.38)--cycle;
	
	\draw [color={black}] (-0.38,-0.32) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {E};
	\draw [color={black}] (6.41,0.39) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {F};
	\draw [color={black}] (2.29,6.88) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {G};

\end{tikzpicture}\\{\color[HTML]{f15929}Auto-vérification : le segment $[HG]$ mesure environ 6,1 cm}.\\ \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} Voici la construction que tu devais réaliser.\\Pour cette construction, nous avons utilisé la règle graduée et l'équerre.\\\begin{tikzpicture}[baseline]

    \tikzset{
      point/.style={
        thick,
        draw,
        cross out,
        inner sep=0pt,
        minimum width=5pt,
        minimum height=5pt,
      },
    }
    \clip (-1.4154729759677251,-1.5566924038402616) rectangle (4.9610722749662814,6.159125888714596);
    	\draw[color={black}] (0.4,-0.06)--(0.45,0.34)--(0.06,0.4);
	\draw [color={black}] (1.91,-0.77) node[anchor = center,scale=1, rotate = -8] {4 cm};
	\draw [color={black}] (2.68,2.09) node[anchor = center,scale=1, rotate = -54.39718] {5,8 cm};
	\draw [color={black}] (-0.2,2.15) node[anchor = center,scale=1, rotate = 82] {4,2 cm};
	\draw [color={black}] (1.77,1.8) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {H};
	\draw[color ={{black}},line width = 0.625,opacity = 0.8] (2.0852996494992784,1.988716742437167)--(2.4602996494992784,1.613716742437167);\draw[color ={{black}},line width = 0.625,opacity = 0.8] (2.0852996494992784,1.613716742437167)--(2.4602996494992784,1.988716742437167);
	\draw[color ={red}] (2.2727996494992784,1.801216742437167)--(0,0);
	\draw [color={red}] (1.43,2.98) node[anchor = center,scale=1, rotate = -55] {||};

	\draw [color={red}] (3.12,0.62) node[anchor = center,scale=1, rotate = -54] {||};

	\draw [color={black}] (1.45,0.51) node[anchor = center,scale=1, rotate = -321.60282] {2,9 cm};
	\draw[color={black}] (0,0)--(3.96,-0.56)--(0.58,4.16)--cycle;
	
	\draw [color={black}] (-0.39,-0.31) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {E};
	\draw [color={black}] (4.37,-0.85) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {G};
	\draw [color={black}] (0.43,4.64) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {F};

\end{tikzpicture}\\{\color[HTML]{f15929}Auto-vérification : le segment $[HE]$ mesure environ 2,9 cm}.\\ \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} Voici la construction que tu devais réaliser.\\Pour cette construction, nous avons utilisé le compas et la règle graduée.\\\begin{tikzpicture}[baseline]

    \tikzset{
      point/.style={
        thick,
        draw,
        cross out,
        inner sep=0pt,
        minimum width=5pt,
        minimum height=5pt,
      },
    }
    \clip (-1,-1) rectangle (5.168693836893553,9.402257912968327);
    	\draw[color={gray},line width = 2] (3.0816092712697687,6.837666582923168) arc (65.74:95.74:7.5) ;
	\draw[color={gray},line width = 2] (3.091177219448726,7.934044849257062) arc (98.26:128.26:7.5) ;
	\draw [color={black}] (2.15,-0.24) node[anchor = center,scale=1, rotate = -353] {4,2 cm};
	\draw [color={black}] (3.15,4.15) node[anchor = center,scale=1, rotate = -66.7398] {7,5 cm};
	\draw [color={black}] (0.11,3.78) node[anchor = center,scale=1, rotate = 80.7398] {7,5 cm};
	\draw [color={black}] (2.58,0.76) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {Y};
	\draw[color ={{black}},line width = 0.625,opacity = 0.8] (1.8968469184467764,0.4434256211508097)--(2.2718469184467764,0.06842562115080969);\draw[color ={{black}},line width = 0.625,opacity = 0.8] (1.8968469184467764,0.06842562115080969)--(2.2718469184467764,0.4434256211508097);
	\draw[color ={red}] (2.0843469184467764,0.2559256211508097)--(1.2068876459297146,7.402257912968328);
	\draw [color={red}] (3.13,0.38) node[anchor = center,scale=1, rotate = 7] {||};

	\draw [color={red}] (1.04,0.13) node[anchor = center,scale=1, rotate = -353] {||};

	\draw [color={black}] (1.15,3.77) node[anchor = center,scale=1, rotate = -83] {7,2 cm};
	\draw[color={black}] (0,0)--(4.17,0.51)--(1.21,7.4)--cycle;
	
	\draw [color={black}] (-0.28,-0.41) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {W};
	\draw [color={black}] (4.54,0.18) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {V};
	\draw [color={black}] (1.15,7.9) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {X};

\end{tikzpicture}\\{\color[HTML]{f15929}Auto-vérification : le segment $[YX]$ mesure environ 7,2 cm}.\\ \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} Voici la construction que tu devais réaliser.\\Pour cette construction, nous avons utilisé la règle graduée et l'équerre.\\\begin{tikzpicture}[baseline]

    \tikzset{
      point/.style={
        thick,
        draw,
        cross out,
        inner sep=0pt,
        minimum width=5pt,
        minimum height=5pt,
      },
    }
    \clip (-1.6862393261084299,-1.4183475651887592) rectangle (5.781734550840379,5.586300913130284);
    	\draw[color={black}] (0.4,-0.03)--(0.43,0.36)--(0.03,0.4);
	\draw [color={black}] (2.35,-0.71) node[anchor = center,scale=1, rotate = -5] {4,8 cm};
	\draw [color={black}] (2.88,1.96) node[anchor = center,scale=1, rotate = -41.8699] {6 cm};
	\draw [color={black}] (-0.34,1.84) node[anchor = center,scale=1, rotate = 85] {3,6 cm};
	\draw [color={black}] (2.05,1.58) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {V};
	\draw[color ={{black}},line width = 0.625,opacity = 0.8] (2.3602476123659746,1.7714766739707621)--(2.7352476123659746,1.3964766739707621);\draw[color ={{black}},line width = 0.625,opacity = 0.8] (2.3602476123659746,1.3964766739707621)--(2.7352476123659746,1.7714766739707621);
	\draw[color ={red}] (2.5477476123659746,1.5839766739707621)--(0,0);
	\draw [color={red}] (1.43,2.59) node[anchor = center,scale=1, rotate = -42] {||};

	\draw [color={red}] (3.66,0.58) node[anchor = center,scale=1, rotate = -41] {||};

	\draw [color={black}] (1.54,0.37) node[anchor = center,scale=1, rotate = -328.13009999999997] {3 cm};
	\draw[color={black}] (0,0)--(4.78,-0.42)--(0.31,3.59)--cycle;
	
	\draw [color={black}] (-0.42,-0.26) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {S};
	\draw [color={black}] (5.23,-0.63) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {T};
	\draw [color={black}] (0.07,4.02) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {U};

\end{tikzpicture}\\{\color[HTML]{f15929}Auto-vérification : le segment $[VS]$ mesure environ 3 cm}.\\ \end{minipage}
\end{enumerate}
\end{Solution}

\end{Maquette}
\clearpage
\end{document}